\input{header.tex}
\begin{document}

\pagestyle{empty}

\begin{center}
	\textsc{Летняя Физическая Школа 2016. Вступительное задание. 8 класс.}
\end{center}

\section{Теоретические задачи.}

\task{1}{ Турист первую треть всего времени движения шёл по грунтовой
  дороге со скоростью $v_1=2$ км/ч, затем треть всего пути перемещался
  по шоссе со скоростью $v_2$. В конце второго участка пути он
  встретил грузовик, на котором и вернулся в исходную точку по той же
  дороге. Известно, что на грузовике он ехал с постоянной скоростью
  $v_3$. Вычислите среднюю (путевую) скорость $v_0$ туриста. Укажите
  минимальное возможное значение скорости $v_2$. }
% 2007-08, муниципальный этап

\task{2}{ Кусок охлаждённого льда поместили в калориметр. В таблице
  приведены результаты измерений температуры содержимого калориметра в
  зависимости от времени. Постройте график зависимости температуры
  льда и воды от времени. На основании экспериментальных данных
  определите удельные теплоёмкости $c_{\mbox{л}}$ льда и воды
  $c_{\mbox{в}}$. Удельная теплота плавления льда $\lambda=330$
  кДж/кг. Теплоёмкостью калориметра пренебречь, подводимую тепловую
  мощность считайте постоянной.  
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    $\tau$, с & 0 & 5 & 10 & 15 & 20 & 320 & 330 & 340 & 350 & 360\\
    \hline
    $t$, $^{\circ}$C & -4,8 & -2,5 & 0,0 & 0,0 & 0,0 & 0,0 & 0,0 & 0,0 & 2,5 & 4,9\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}}
% 2009-09, муниципальный этап

\task{3}{ От источника с напряжением $U=220$ В необходимо передать
  потребителю в единицу времени энергию $N_1=1$ кВт. Какое наибольшее
  сопротивление $R_{\mathrm{max}}$ может иметь линия передачи, чтобы
  потери энергии не превысили 10\%? }

\section{Мысленный эксперимент.}

В вашем распоряжении имеется лист миллиметровой бумаги, линейка и
моток скотча. Опишите свои действия, позволяющие с наибольшей
точностью измерить длину $L$ скотча в целом мотке. Разматывать моток
полностью запрещается, но можно отмотать не более 20-30 см от мотка. 

\end{document}
